<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Marco Sánchez | Hiking in Finland]]></title>
  <link href="http://hikinginfinland.com/blog/categories/marco-sánchez/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hikinginfinland.com/"/>
  <updated>2016-05-06T10:37:49+02:00</updated>
  <id>http://hikinginfinland.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hendrik Morkel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Interview Marco Sánchez of As Tucas]]></title>
    <link href="http://hikinginfinland.com/2014/04/interview-marco-sanchez-of-as-tucas.html"/>
    <updated>2014-04-01T12:05:00+02:00</updated>
    <id>http://hikinginfinland.com/2014/04/interview-marco-sanchez-of-as-tucas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>It truly is a pleasure to introduce you to Marco Sánchez, the owner of Spain’s only ultralight gear cottage <a href="http://astucas.com/">As Tucas</a>. I have been talking online for a long time with Marco, and we almost went on a packrafting trip together. While that tour wasn’t supposed to happen for me, I am certain that in the future I will be hiking with Marco in his home country and experience the beauty of the Pyrenees. But for now I’m very excited to let Marco tell his story and how he made his passion his work!</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539401254" title="Camping in the snow, but enjoying the warmth of the sunrise. "><img src="https://farm8.staticflickr.com/7154/13539401254_e93214847a_b.jpg" width="1024" height="768" alt="Camping in the snow, but enjoying the warmth of the sunrise." /></a></p>

<!-- more -->

<p><strong>Marco, please briefly introduce yourself and tell us who you are. Since when are you backpacking &amp; packrafting, and how did you start?</strong></p>

<p>Since my childhood I have been in close contact with nature, although I was born and bread in Zaragoza, a Spanish city. I fondly remember trips with my parents by the river and to the countryside. This is how my passion by nature started.</p>

<p>This passion has led me to play many mountain sports: backpacking, climbing, skiing, biking and more. It is a way to stay in touch with nature. My favorite area is the Pyrenees, which I consider my backyard.</p>

<p>Recently, I’ve started packrafting too. It’s a very interesting way of travelling that I had been pondering for a while. An expedition at Norway on 2012 with my friends <a href="http://thunderinthenight.blogspot.com.es/2012/07/always-have-plan-b-and-c.html">Joe Newton</a> and <a href="http://hrxxlight.com/2012/07/vassfaret-slippery-and-wet-part-1/">Benjamin Morrison</a> was the perfect introduction.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539085615" title="Taking a break during a packrafting trip by the Gállego river."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7085/13539085615_53a5cf2af1_b.jpg" width="1024" height="688" alt="Taking a break during a packrafting trip by the Gállego river." /></a></p>

<p><strong>How often are you outdoors nowadays?</strong></p>

<p>Almost everyday. It recharges my energy and makes me feel part of the environment. Thus, I try to be outdoors as much as possible. During the week I run and ride my mountain bike. I also go for quick walks. Longer trips are reserved for weekends and holidays. Since I founded As Tucas my free time has been considerably reduced. As a consequence, now I’m a fan of “micro adventures”. These, made ​​popular by <a href="http://www.alastairhumphreys.com">Alastair Humphreys</a>, are an excellent way to enjoy the surroundings when your time is limited. I recommend give it a shot!</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539185913" title="Micro adventure by bike."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7207/13539185913_a281fb04be_b.jpg" width="1024" height="768" alt="Micro adventure by bike." /></a></p>

<p><strong>Are you more of a “weekend warrior” or do you have some long distance trips under your belt?</strong></p>

<p>I make the most of weekends and holidays to go to the mountains. In addition, I like to do some week-long or longer trips every year. These longer trips, in a self-supported style, allow me a greater level of connection with nature.</p>

<p><strong>Which category would you put yourself in: SUL, UL, or Lightweight? What is your typical baseweight?</strong></p>

<p>My base weight for a typical 3 season weekend trip is 3.5 kg. So, we can say that I’m an ultralight (UL) hiker. However, taking into account other criteria besides weight, I consider myself a super ultralight (SUL) hiker. I find revealing Ryan Jordan’s article <a href="http://www.backpackinglight.com/cgi-bin/backpackinglight/sul-mindset-jordan.html">The SUL Mindset</a>. I carry a very small number of items. Nothing is superfluous and everything works as an integrated system. I backpack in a mountain area with variable weather. Freezing nights are not unusual even during the summer. This requires a more solid and robust kit than the one required in other areas. This also makes more difficult lighten some items such your sleeping bag and shelter.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539086675" title="Contemplating the Acherito mountain lake."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7064/13539086675_f3d9c56533_b.jpg" width="1024" height="682" alt="Contemplating the Acherito mountain lake." /></a></p>

<p><strong>Please tell us where the name “<a href="http://astucas.com/en/">As Tucas</a>” came from, and what it stands for.</strong></p>

<p>“As Tucas” means “The summits” in Aragonese, the language of our region. It’s a humble recognition to our territory and mountaineer spirit. Furthermore, all our products are named after the local names of mountains, valleys and rivers.</p>

<p><strong>You have a degree in physics and have worked as a teacher before, and you live in a country where unemployment is sadly very high. Was it an easy decision to leave the security of a regular job behind in order to pursue a career in something that you like a lot?</strong></p>

<p>No, it was not an easy decision. However, I do not regret it at all. I have always valued my motivation and personal satisfaction above other factors, such as money. The desire to learn new things has led me to work in several companies at diverse positions: as a teacher, web developer or systems analyst. Unfortunately, the current economic crisis makes it much more difficult to move to another job. Without realizing it, I was stuck in a job that no longer satisfied me. That lack of motivation was crying for a pivot point. Nothing better than turning my passion into my way to make a living.</p>

<p><strong>As Tucas makes custom gear, garments, quilts and shelters. Can you tell us how the idea to start the company emerged and how you see its future?</strong></p>

<p>I have been making most of my garments and gear as a hobby for years. However, I must admit that considering the thriving american cottages, I wondered if something like that would be possible in Europe.</p>

<p>My necessity to change prompted me to take action. Suddenly, I was full of energy and motivation, developing a bunch of ideas, learning new things and facing challenges. In short, I was turning a dream into a reality.</p>

<p>There are lots of work “behind the scenes” so As Tucas can make a difference. Its future involves bringing together the best of cottages and the best of big brands.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539396734" title="Marking out a Sestrals quilt on the cutting table."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7366/13539396734_d955c24a96_b.jpg" width="1024" height="682" alt="Marking out a Sestrals quilt on the cutting table." /></a></p>

<p><strong>Are there any other cottage manufacturers in Spain?</strong></p>

<p>No, as far as I know. In Spain, like in the rest of Europe, starting up a business is more difficult than in the United States. The bureaucratic process is more complex and there is a higher tax burden. Therefore, the number of cottages is so small.</p>

<p><strong>Your company is a mere four months old and already has been received very well all across Europe. Is business going well?</strong></p>

<p>I am very pleased with the As Tucas start. Moreover, it has exceeded all my expectations. It was a high-stakes movement, but market reception indicates me that this is the way to go. Now, it’s time to continue improving our product catalog, the production processes and our customer service, key points of our success.</p>

<p><strong>You entered a business segment which a) isn’t very well served by cottages because b) it’s perceived as difficult. How did you decide to offer <a href="http://astucas.com/en/clothing/">garments</a>, when so many others find it a hard business?</strong></p>

<p>Because it is a challenge, but a great opportunity too. Due to their design and the materials used to make them, each of our garments is unique. But more importantly, these garments are designed as an integrated system. They work together allowing you to face a broader range of conditions at a minimal weight.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539081455" title="Setting up a machine at the sewing line."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7408/13539081455_fed0457b13_b.jpg" width="1024" height="683" alt="Setting up a machine at the sewing line." /></a></p>

<p><strong>Can you tell us a bit how you went about the design process of the <a href="http://astucas.com/en/clothing/cabietos-hoody">Cabietos Hoody</a>, and where the inspiration came from?</strong></p>

<p>Based on our experience, a base layer shirt for mountain activities should combine three key design elements: a hood that protects your face, wrist cuffs with thumb holes and a really long chest zipper. This combo provides an incredible versatility. Although there are excellent products on the market, none of them combines these three elements. The closest was the Backpacking Light Beartooth Merino Wool Hoody, which is no longer available. However, the Cabietos hoody has even greater thermoregulation capabilities and a more durable merino wool fabric.</p>

<p><strong>In addition to garments you also offer a cuben (and silnylon) tarp and a synthetic quilt. Will we see a tent/shelter in the future from As Tucas, or maybe a backpack? Or will you continue to concentrate on garment design, and maybe offer a windjacket/ hardshell soon?</strong></p>

<p>Our catalog is evolving, and will be extended with new products this year. However, we should concentrate our efforts to continue offering something unique and with exceptional value. For this reason, we are not going to enter in some market segments which, in our opinion, are already well served.</p>

<p><strong>Marco, we love to be let in on the work-in-progress stuff! Can you let us know what kind of new products you’re working on at the moment?</strong></p>

<p>Immediately, our high loft synthetic collection will be expanded with a jacket. As we did with the pants, we have exceeded the mythical Backpacking Light Cocoon collection again, with a lighter and better performing garment.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539083065" title="The new Sestrals pullover."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7381/13539083065_e0e24eae66_b.jpg" width="1024" height="1024" alt="The new Sestrals pullover." /></a></p>

<p>In addition, we will make a major commitment to our down collection with new quilts. In doing so, we will be the very first to offer an integrated system of synthetic and down quilts. This combination, praised among others by the renowned alpinist <a href="http://www.andy-kirkpatrick.com/articles/view/double_up">Andy Kirkpatrick</a> and the hiker <a href="http://www.fjaderlatt.se / 2010/04/across-sarek-in-winter-sleep-system.html">Jörgen Johansson</a>, is a robust and modular 4 season sleeping system.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539183193" title="The new Foratata quilt."><img src="https://farm3.staticflickr.com/2807/13539183193_9bca885961_b.jpg" width="437" height="1024" alt="The new Foratata quilt." /></a></p>

<p>To go ahead with this, we have been searching high and low for a suitable down provider. We have started a collaboration with one of the largest polish down producers. They not only provides us the best down available (900 cuin) but does so certifying that it is collected with respect to animal welfare in accordance with European law, an important issue for us.</p>

<p><strong>Any new lightweight materials that have you all excited?</strong></p>

<p>We are always thinking how we can improve our products, and this often involves using new materials. We are going to introduce rainwear made ​​with a Cubic Tech CTF3 and eVent laminate, which is probably the lightest 3-layer waterproof and breathable material currently available. We also continue working with Schoeller in new and better fabrics for our garments and a forthcoming rainwear collection.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539396404" title="Evaluating the new Schoeller fabrics."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7185/13539396404_c81d1f97f5_b.jpg" width="1024" height="742" alt="Evaluating the new Schoeller fabrics." /></a></p>

<p><strong>How works the R&amp;D at As Tucas, do you have a need yourself that you try to fix, or do some of your clients inspire you for new products and ask you for solutions to their problems, which then are adopted in the As Tucas line-up?</strong></p>

<p>Our catalog was created around my personal needs, defined by my locale conditions and my own preferences. However, customers needs plays a more important role nowadays. This allows us to offer more versatile and robust products. Despite this, when your garments and gear are used from the deserts of Africa to the Arctic, the challenges are unique. For this reason, you need unique solutions too. Enter our custom works section, where we work directly with our customers to create their products.</p>

<p><strong>Where do your customer come from?</strong></p>

<p>Mainly from Europe. In addition, we have customers from other parts of the world like the USA and Japan. Curiously we don’t have many Spanish customers. Our mountaineering community is quite traditional and the ultralight philosophy is not widespread yet. Fortunately, the influence of other communities, such trail runners, is revolutionizing the mindset of many hikers.</p>

<p><strong>Are you in touch with other cottage manufacturers in Europe, Japan, Canada, the USA and other places?</strong></p>

<p>Currently not many. We think that despite being competing companies, collaborating in some areas would be positive for both our businesses and our customers.</p>

<p><strong>When and where was your last trip?</strong></p>

<p>This weekend! A snowshoeing trip at Ordesa Valley, one of my favorite places. This is an excellent time of the year. Sunny days, mild temperatures and plenty of snow to enjoy yet.</p>

<p><strong>And where is your dream trip taking you?</strong></p>

<p>Definitely Alaska. True wilderness at a large scale. More closely, the Sarek National Park in Lapland.</p>

<p><strong>Any favourite piece of gear which you always carry with you?</strong></p>

<p>A hoody (preferably a merino one) and a lightweight windshirt. This combo is so versatile that I use it year round in many activities. Another piece of gear that I consider my “luxury item” is a photographic tripod. I love photography. I appreciate its creative possibilities over the weight penalty. For that reason I carry it on many trips.</p>

<p><strong>Are you planning to get out for a trip soon, and enjoy the Spanish spring?</strong></p>

<p>Of course! The Pyrenees are spectacular during spring and you should enjoy them. Days are longer and snow melting opens up lots of possibilities. By contrast, snow remains at high elevations, so you can plan really spectacular routes. We invite everyone to visit us. If you do so, do not hesitate to contact us and, why not! share a great day in the mountains.</p>

<p><a href="http://hikinginfinland.com/2014/04/entrevista-marco-sanchez-de-as-tucas.html">Read the original Spanish version here</a></p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539085565" title="Off-trail ridge walking."><img src="https://farm4.staticflickr.com/3828/13539085565_0788234ff8_b.jpg" width="1024" height="768" alt="Off-trail ridge walking." /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Entrevista: Marco Sánchez de As Tucas]]></title>
    <link href="http://hikinginfinland.com/2014/04/entrevista-marco-sanchez-de-as-tucas.html"/>
    <updated>2014-04-01T11:05:00+02:00</updated>
    <id>http://hikinginfinland.com/2014/04/entrevista-marco-sanchez-de-as-tucas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Queridos lectores, es un placer para mi presentaros una entrevista con Marco Sánchez de <a href="http://astucas.com/">As Tucas</a>, el único “ultralight cottage manufacturer” de España. Estoy en contacto con Marco desde hace mucho, y por poco hicimos una excursión en Noruega hace unos años. Además, como esa excursión (en Noruega) tampoco fue posible para mi, tengo la esperanza de hacer una con Marco en los Pirineos más adelante. Pero ahora es una alegría el poder presentarte este entrevista en español.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539401254" title="Acampando en la nieve, aunque disfrutando del calor del amanecer."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7154/13539401254_e93214847a_b.jpg" width="1024" height="768" alt="Acampando en la nieve, aunque disfrutando del calor del amanecer." /></a></p>

<!-- more -->

<p><strong>Marco, preséntate brevemente y dinos quién eres. ¿Desde cuándo practicas senderismo y packrafting? ¿Cómo empezaste?</strong></p>

<p>Desde pequeño he estado en contacto con la naturaleza, aunque nací y me crié en Zaragoza, una ciudad española de tamaño medio. Recuerdo con mucho cariño las excursiones con mis padres junto al río y al campo. Así es como se inició mi pasión por la naturaleza.</p>

<p>Como parte de esta pasión he desarrollado muchas actividades de montaña: senderismo, escalada, esquí, bicicleta… Es una forma de estar en contacto con la naturaleza. Mi entorno favorito son los Pirineos, un lugar fascinante.</p>

<p>Más recientemente también he comenzado a practicar packrafting. Es una forma de viajar muy interesante que llevaba considerando desde hace tiempo. Una travesía en 2012 por Noruega con mis amigos <a href="http://thunderinthenight.blogspot.com.es/2012/07/always-have-plan-b-and-c.html">Joe Newton</a> y <a href="http://hrxxlight.com/2012/07/vassfaret-slippery-and-wet-part-1/">Benjamin Morrison</a> fue la iniciación perfecta.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539085615" title="Descansando durante una excursión en packraft por el río Gállego."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7085/13539085615_53a5cf2af1_b.jpg" width="1024" height="688" alt="Descansando durante una excursión en packraft por el río Gállego." /></a></p>

<p><strong>¿Con qué frecuencia estás al aire libre actualmente?</strong></p>

<p>Casi a diario. Me recarga de energía y me hace sentir parte del medio ambiente. Por eso trato de estar al aire libre el máximo tiempo posible. Entre semana voy a correr y en bicicleta de montaña. También realizo alguna excursión rápida. Las excursiones más largas se reservan para los fines de semana y las vacaciones.</p>

<p>Desde que fundé As Tucas mi tiempo libre se ha reducido considerablemente. Por eso últimamente soy un asiduo a las “micro aventuras”. Éstas, popularizadas por <a href="http://www.alastairhumphreys.com">Alastair Humphreys</a>, son una manera excelente de disfrutar del entorno próximo cuando tu tiempo es limitado. ¡Es algo que recomiendo probar a todo el mundo!</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539185913" title="Micro aventura en bicicleta."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7207/13539185913_a281fb04be_b.jpg" width="1024" height="768" alt="Micro aventura en bicicleta." /></a></p>

<p><strong>¿Eres un “guerrero de fin de semana” o tienes alguna excursión de larga distancia a tus espaldas?</strong></p>

<p>Aprovecho todos los fines de semana y festivos para salir a la montaña. Además, todos los años me gusta realizar alguna salida de una semana o más. Este tipo de excursiones, realizadas en plena autonomía, me permiten un grado mayor de conexión con la Naturaleza. </p>

<p><strong>¿En qué categoria te incluyes: super ultraligero, ultraligero o ligero? ¿Cual es tu peso base típico?</strong></p>

<p>Mi peso base para una salida típica de fin de semana en 3 estaciones es de 3,5 kg. Por tanto, podemos decir que soy un senderista ultraligero (UL).</p>

<p>Sin embargo, basándome en otros criterios además del peso, me  considero un senderista super ultraligero (SUL). A este respecto es revelador el artículo de Ryan Jordan, <a href="http://www.backpackinglight.com/cgi-bin/backpackinglight/sul-mindset-jordan.html">The SUL Mindset</a>. El número de elementos que llevo es muy pequeño. Nada es superfluo y todo trabaja como un sistema integrado. El entorno en que me muevo es una zona montañosa con clima cambiante, donde incluso en verano no es extraño llegar a los 0 C durante las noches. Se precisa de un equipo más sólido y robusto que en otras zonas. Por eso resulta más difícil reducir el peso de alguno elementos como el saco y el refugio.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539086675" title="Contemplando el Ibón de Acherito."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7064/13539086675_f3d9c56533_b.jpg" width="1024" height="682" alt="Contemplando el Ibón de Acherito." /></a></p>

<p><strong>Por favor, indícanos el origen del nombre “As Tucas” y su significado.</strong></p>

<p>“<a href="http://astucas.com/">As Tucas</a>” significa “Las cumbres” en aragonés, lengua de nuestra región. Es un guiño hacia nuestro territorio y espíritu montañero. Asimismo, todos nuestros productos se denominan con los nombres locales de montañas, valles, ríos…</p>

<p><strong>Eres licenciado en Ciencias Físicas y anteriormente has trabajado de profesor. Desgraciadamente donde vives el desempleo es muy elevado. ¿Fue una decisión fácil dejar atrás la seguridad de un trabajo por cuenta ajena para perseguir algo que te gusta?</strong></p>

<p>No, no fue una decisión sencilla. Sin embargo, es una decisión de la que no me arrepiento en absoluto.</p>

<p>Siempre he valorado mi motivación y satisfacción personal por encima de otros factores, como el económico. Las ganas por aprender cosas nuevas me han llevado a trabajar en varias empresas desempeñando labores tan diversas como profesor, programador Web o analista de sistemas.</p>

<p>Lamentablemente, la situación económica actual hace mucho más difícil esta movilidad laboral. Casi sin darme cuenta, me vi atrapado en un empleo que ya no me satisfacía. Sin motivación, precisaba de un cambio drástico. Nada mejor que convertir mi pasión en mi forma de ganarme la vida.</p>

<p><strong>As Tucas fabrica material a medida, edredones y refugios. ¿Puedes indicarnos como surgió la idea de crear la empresa y como ves su futuro?</strong></p>

<p>Desde hace años fabrico buena parte de mi ropa y material como afición. Sin embargo, debo reconocer que al ver la floreciente industria artesanal americana, pensaba si algo así sería posible en Europa.</p>

<p>Mi necesidad de cambio me impulsó a pasar a la acción. De repente recuperé toda mi energía y motivación: multitud de ideas que desarrollar, aprender cosas nuevas, retos que afrontar… En resumen, convertir un sueño en realidad. Hay mucho trabajo “entre bastidores” para hacer de As Tucas algo único. Su futuro pasa por ser una empresa que aúne todo lo bueno de las empresas artesanales y todo lo bueno de los grandes fabricantes.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539396734" title="Marcando un edredón Sestrals en la mesa de corte."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7366/13539396734_d955c24a96_b.jpg" width="1024" height="682" alt="Marcando un edredón Sestrals en la mesa de corte." /></a></p>

<p><strong>¿Hay otros fabricantes artesanales en España?</strong></p>

<p>No, hasta donde yo conozco. En España, al igual que en el resto de Europa, crear una empresa es más difícil que en Estados Unidos. El proceso burocrático es más complejo y la presión fiscal mucho mayor. Por eso, el número de este tipo de empresas es tan reducido.</p>

<p><strong>Tu empresa únicamente lleva cuatro meses en el mercado y ya ha sido muy bien recibida en Europa. ¿Va bien el negocio?</strong></p>

<p>Estoy muy satisfecho con el arranque de As Tucas. Es más, ha superado todas mis previsiones.</p>

<p>La apuesta inicial ha sido fuerte, pero la acogida del mercado me indica que este es el camino a seguir. Ahora hay que continuar trabajando para mejorar el catálogo de productos, los procesos de producción y el servicio de atención al cliente, aspectos clave de nuestro éxito.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539081455" title="Preparando una máquina en la línea de costura."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7408/13539081455_fed0457b13_b.jpg" width="1024" height="683" alt="Preparando una máquina en la línea de costura." /></a></p>

<p><strong>Te has introducido en un segmento de negocio que a) no está muy bien atendido por las empresas artesanales porque b) se percibe como difícil. ¿Como te decidiste a ofrecer prendas de <a href="http://astucas.com/es/ropa/">ropa</a>, cuando muchos otros lo consideran un negocio difícil?</strong></p>

<p>Porque es un reto y también una gran oportunidad. Tanto por su diseño como por los materiales utilizados, cada una de las prendas ofrecidas es única. Más importante aún, estas prendas están ideadas como un sistema integrado, que trabajan juntas para permitirnos afrontar una mayor variedad de condiciones con el mínimo peso posible.  </p>

<p><strong>¿Puedes contarnos un poco sobre cómo fue el proceso de diseño de la camiseta con capucha <a href="http://astucas.com/es/ropa/camiseta-capucha-cabietos">Cabietos</a> y de dónde vino la inspiración?</strong></p>

<p>En base a nuestra experiencia, una camiseta base para actividades de montaña debe reunir tres elementos de diseño clave: una capucha que proteja la cara, puños con agujeros para los pulgares y una cremallera de pecho realmente larga. Esta combinación proporciona una versatilidad increíble. </p>

<p>Si bien hay productos excelentes en el mercado, no hay ninguno que combine estos tres elementos. Lo más próximo era la camiseta Backpacking Light Beartooth Merino Wool Hoody, ya descatalogada. Sin embargo, la camiseta con capucha Cabietos ofrece unas posibilidades de ventilación aún mayores y un tejido de lana merina más duradero.</p>

<p><strong>Además de prendas de ropa también ofreces un toldo de Cuben (y silnylon) y un edredón sintético. ¿Veremos una tienda/refugio en el futuro? ¿O tal vez una mochila? ¿O continuarás concentrándote en el diseño de ropa y, tal vez, ofrecer una chaqueta cortavientos o impermeable?</strong></p>

<p>Nuestro catálogo está en plena evolución, y este año se verá ampliado con nuevos productos. Sin embargo, debemos concentrar esfuerzos para continuar ofreciendo algo único y con un valor excepcional. Por este motivo no vamos a entrar a competir en determinados segmentos del mercado que, consideramos, ya están cubiertos.</p>

<p><strong>Marco ¡nos encantaría conocer tus proyectos en curso! ¿Puedes contarnos en que nuevos productos estás trabajando ahora?</strong></p>

<p>De forma inmediata, la colección Sestrals de ropa aislante sintética se va a ampliar con una chaqueta. Al igual que ya hicimos con los pantalones, hemos vuelto a superar a la mítica colección Backpacking Light Cocoon con una prenda más ligera y con mejores prestaciones.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539083065" title="El nuevo pullover Sestrals."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7381/13539083065_e0e24eae66_b.jpg" width="1024" height="1024" alt="El nuevo pullover Sestrals." /></a></p>

<p>Por otro lado, vamos a realizar una importante apuesta por nuestra línea de plumón con nuevos edredones. De esta forma, vamos a ser los primeros en ofrecer un sistema integrado de edredones sintéticos y de plumón. Esta combinación, alabada entre otros por el reconocido alpinista <a href="http://www.andy-kirkpatrick.com/articles/view/double_up">Andy Kirkpatrick</a> y el senderista <a href="http://www.fjaderlatt.se/2010/04/across-sarek-in-winter-sleep-system.html">Jörgen Johansson</a>, permite crear un robusto sistema modular de 4 estaciones.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539183193" title="El nuevo edredón Foratata."><img src="https://farm3.staticflickr.com/2807/13539183193_9bca885961_b.jpg" width="437" height="1024" alt="El nuevo edredón Foratata." /></a></p>

<p>Para realizar este movimiento hemos  buscado ampliamente un proveedor de plumón adecuado. Hemos comenzado a trabajar con uno de los mayores productores de plumón de Polonia. Éste no solo nos ofrece el mejor plumón disponible (900 cuin) sino que nos certifica que ha sido obtenido respetando el bienestar animal de acuerdo a la normativa europea, un asunto importante para nosotros.</p>

<p><strong>¿Algunos materiales ligeros nuevos emocionantes?</strong></p>

<p>Siempre estamos buscando la forma de mejorar nuestros productos y esto, a menudo, involucra utilizar nuevos materiales. Vamos a introducir ropa de lluvia fabricada con un laminado de fibra Cubic Tech CTF3 y eVent, que es probablemente el material impermeable y transpirable más ligero del mercado. Asimismo, continuamos trabajando con Schoeller en nuevos y mejores tejidos para nuestras camisetas y una próxima colección de ropa de lluvia.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539396404" title="Evaluando los nuevos tejidos de Schoeller."><img src="https://farm8.staticflickr.com/7185/13539396404_c81d1f97f5_b.jpg" width="1024" height="742" alt="Evaluando los nuevos tejidos de Schoeller." /></a></p>

<p><strong>¿Cómo funciona el I+D en As Tucas? ¿Se trata de una necesidad personal que tratas de resolver o te inspiran algunos de tus clientes que buscan soluciones a sus problemas?</strong></p>

<p>Nuestro catálogo se formó a partir de mis propias necesidades personales, definidas tanto por las condiciones de mi entorno como por mis propias preferencias. Cada vez hay más influencias de las necesidades de nuestros clientes, lo que nos permite ofrecer productos todavía más versátiles y robustos.</p>

<p>Sin embargo, cuando la ropa y material que creas se usa desde los desiertos de África hasta las zonas árticas, los retos son únicos. Por ese motivo, en ocasiones se precisan soluciones también únicas. Es aquí cuando entra en escena nuestra sección de trabajos a medida, donde trabajamos directamente con los clientes para crear sus productos.</p>

<p><strong>¿De donde provienen tus clientes?</strong></p>

<p>Principalmente de Europa. Sin embargo, también tenemos clientes en otras partes del mundo como Estados Unidos y Japón. Paradójicamente tenemos pocos clientes de España. La comunidad montañera de nuestro país es bastante tradicional y la filosofía de lo ultraligero todavía no está extendida. Afortunadamente, la influencia de sectores como el de las carreras de montaña, está revolucionando la mentalidad de muchos senderistas.</p>

<p><strong>¿Estás en contacto con otros fabricantes artesanales de Europa, Japón, Canadá o Estados Unidos?</strong></p>

<p>Actualmente tan apenas. Pensamos que a pesar de ser competencia, la colaboración en determinadas áreas sería positiva tanto para las empresas como para los clientes.</p>

<p><strong>¿Cuando y dónde fue tu última excursión?</strong></p>

<p>¡Este fin de semana! Una excursión con raquetas por el Valle de Ordesa, uno de mis lugares preferidos. Esta es una excelente época del año. Días soleados, temperaturas agradables y todavía mucha nieve para disfrutar.</p>

<p><strong>¿Y dónde te lleva tu excursión de ensueño?</strong></p>

<p>Sin duda Alaska. Naturaleza en estado puro, salvaje y a gran escala. En un entorno más próximo, el Parque nacional de Sarek, en Laponia.</p>

<p><strong>¿Algún elemento favorito que siempre llevas contigo?</strong></p>

<p>Una camiseta con capucha, preferentemente de lana merina, y una chaqueta cortavientos ligera. Esta combinación de ropa es tan versátil, que la utilizo todo el año en multitud de actividades. Otro elemento, que considero mi “elemento de lujo”, es un trípode fotográfico. Me encanta la fotografía. Valoro más las posibilidades creativas que un trípode me ofrece que la penalización de peso. Por ese motivo, me acompaña en muchas de mis excursiones.</p>

<p><strong>¿Estás pensando en una excursión pronto y disfrutar de la primavera española?</strong></p>

<p>¡Por supuesto! Los Pirineos en primavera son espectaculares y hay que aprovecharlos. Los días cada vez más largos y el retroceso de la nieve abren muchas posibilidades. La nieve en zonas de altura nos acompaña todo el año, por lo que se pueden crear rutas realmente espectaculares.</p>

<p>Os invitamos a todos a visitarnos. Si lo hacéis, no dudéis en contactar con nosotros para aconsejaros  y, por qué no, compartir un estupendo día en las montañas.</p>

<p><a href="https://www.flickr.com/photos/hendrikmorkel/13539085565" title="Caminando fuera de sendero por una cresta."><img src="https://farm4.staticflickr.com/3828/13539085565_0788234ff8_b.jpg" width="1024" height="768" alt="Caminando fuera de sendero por una cresta." /></a></p>

<p><em><a href="http://hikinginfinland.com/2014/04/interview-marco-sanchez-of-as-tucas.html">Read the English version of this interview</a>.</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
